三星 Galaxy S9 爆瑕疵！指紋感測器傳有「偶發性」失靈

據外媒《SamMobile》消息，由於軟體方面的瑕疵，三星 Galaxy S9
、以及 S9+，在部份機型會有指紋感測器失靈、並在解鎖時出現「沒
有回應，請稍後再試」等字樣。與此同時，一些以指紋感測器完成的
手勢，如下滑喚醒通知列表，也會有跟著失效的狀況，當然也無法正
常使用 Samsung Pay 在內的行動支付。

據了解，此 Bug 的修正檔尚不確定是否有出現在稍早三星推出的更
新檔裡，因為也有用戶回報更新以後、指紋感測不穩定的狀況仍然存
在。想有效應付此問題，目前似乎也只能到「設定」中關閉指紋感應
器的手勢，或是待系統跳出通知後重開機。

實際上，台灣方面也有用戶傳出相關瑕疵，但可能因 S9 剛正式開賣
，數量還不是太多。有說法指出，此次的問題可能來自 S9 用了「滑
動」手勢來幫助用戶設定指紋到手機，但新的方式在軟體上可能有些
問題。因此，用戶可以除移自己的指紋資料，同時在重新設定時不滑
動手指、只換個角度觸壓，就可以解決此一問題。
轉錄者附註：應為「移除」

不過，S9 指紋感測出狀況，亦尚未排除可能是硬體部份有瑕疵。據
韓媒消息，S9 指紋感測的 IC 設計，是由台廠神盾獨家開發供應。

山寨人地s牌指紋感應器再比台廠做

陰公豬 s9極速烙印 指紋辨識又有問題
如果係軟件問題 希望快d修正到啦

Face ID

又三星又爆想嚇死人咩

shamesung

請大家停止對三星的攻擊，
批評是不對的，
應該要找三星的優點加以宣揚，
為世界增添美好，
不要漫駡，不要傷害，不要挑剔！
用愛與和平，使用三星手機，
你啲攻擊，會令人傷心難過，
會令人悲傷不安，對三星的銷情亦沒有幫助，
我希望大家用愛與包容看待三星手機，
美好生活才會來臨............

三叔 辣殺廠